【港記者被打】毆人者被爆係政府人員 負責監視悼念家長

香港有線電視記者昨日在四川都江堰採訪地震十周年新聞時遭人毆打，香港無線電視則報道，涉嫌打人的兩名男子，事後在都江堰外宣辦人員帶同下向被打的有線電視記者道歉，兩人當時自稱是當地居民。不過，有聚源中學的地震遇難學生家長認出其中一人，是聚興社區工作人員楊軍，負責社會保險、綜治維穩等服務，另一名身穿黑衣的男人，家長指是聚源鎮金雞村村委副書記何偉。

家長懷疑，兩人是被當地政府指派，昨到都江堰聚源中學，監視在場舉行悼念活動的地震遇難學生家長。

行政長官林鄭月娥今日指出，已向四川省政府反映，要求徹查事件。

香港無線電視

渣架